中宣部下令嚴查香港歌曲《海闊天空》的相關評論

中共害怕了？香港破天荒200萬人上街 北京地鐵嚴查民眾手機
2019-06-18 20:45

〔編譯陳成良／綜合報導〕香港16日200萬人參與「反送中」大遊行，創下港史紀錄。同一天，中國當局對內嚴密封鎖輿論，社群平台不見相關照片或隻字片語提到這場集會，甚至在北京地鐵出入口安排警力嚴查民眾手機。
...
另據《中國數字時代》報導，中共中宣部於16日下達命令，要求中國各網站查刪香港「反送中」相關遊行影片，查刪《海闊天空》、《真的愛你》、《皇后大道東》等香港歌曲下面的相關評論。

外界認為，北京當局如此緊張，是因為對香港創紀錄規模的抗議行動極度恐懼，害怕引起中國民間的連鎖反應。

[香港加油] 想喺聽日deadline前激勵下大家

《中國數字時代》報導

2019唔唱海闊天空喇，傻鳩共產黨

今天我都好驚

咁驚做乜，驚就武力鎮壓啦

日本 2,500 人澀谷集會, 高歌《海闊天空》支持香港人

真的愛你

好多連登仔以為中共唔會介意既野

中共其實都好介意

屌你老母自由

夠唔夠膽ban耶教詩歌?

下次用義勇軍進行曲做主題，夠膽禁咗佢，你連國歌都冇得唱

我唔鍾意左膠唱呢首歌

但其他人唱呢首歌都好好聽

日本仔唱得好好聽

黃家駒響大陸好多FAN屎

填詞人都被人捉去批鬥啦，禁埋都唔奇

國歌法立左後, 咁做可能坐監.

唔值得因為咁玩野而送頭.

咸左
其實真係估唔到咁多台灣日本人肯岀聲

毫無自信嘅國家

咁用國際歌
共產黨嘅黨歌

性命攸關！
唔好意思借個位嚟🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️

［唔想死必睇］新手義士基本須知

共產黨仲停留在5年前

大陸人好中意今天我，香港一有乜事就去D歌page度留言
但我地已經轉左飲歌，而家我地都係弟兄姐妹喇
下次可能禁埋宗教歌曲

其實可以點封鎖每日都有大批大陸遊客黎香港玩 仲要遊行地點係銅鑼灣 遊客必到地點 返酒店睇新聞都知啦

Sing hallelujah to the lord 一早禁左

唔好講笑
啲詩歌真心洗腦
聽聽埋埋入晒腦

推

金天鵝

成為反共歌曲

教堂都拆 你估呢

[深度分析]香港人的抗爭理念

起來！不願做奴隸的人們！

屌那星 個日係夏愨道有條白痴仔同白痴妹係我隔離唱今天我 想帶動人地唱
最後冇人show鳩佢

以後播E首～
我們萬眾一心冒著敵人的炮火前進前進前進進～

係時候改唱毅進校歌

把我們的血肉築成我們新的長城

海濶天空好似有日文版

PUSH

希望中國遍地開花

利申愛國愛港

成個教都ban咗咁濟啦

Sing hallelujah to the lord

睇下啲人面對警犬嘅方法

好嘢

驚人諗起港英?

歌詞依家都反動啦, 動物農莊ending

記得90年代中，中國有隊地下樂隊叫PG，唱好多反社會歌曲，去到千禧年初開始寫光明正大嘅反共歌，本身中共唔理佢哋，佢哋仲可以四圍落吧演出宣揚反共主義，2004年PG去咗台灣出Show，喺台上大談反共主義同表明支持台獨，中共由WFC到通輯佢哋只係一日內嘅事，之後封鎖哂佢哋啲歌，由嗰日開始連地下樂隊嘅歌都要審查埋，有隊metal band叫軍械所，啲歌詞經常叫中國人民要識得反抗，爭取自己權利，都被禁封，班友仲成日畀人拉，令到好多band友唔敢再直接公開批評中共啲嘢，不過其實好多地下band友仲係有啲唔甘心，會嘗試用啲隱晦歌詞去表達對中共不滿，但連咁樣都會畀人拉，年中拉唔少，相信Beyond嘅歌好快被禁。

夠薑Block埋 長城 咯

助攻令依首歌成為香港國歌

今天我

鵝滿是快烙滴好耳痛

有冇噤撚on9 呀

do you hear the people sing?

唱強國國歌仲貼題

遊行個兩日 好多假膠唱今天鵝

一早講海闊天空會變禁歌

訓訓下覺會自己嚇死自己

呢首PG喺流亡前喺中國西安寫嘅歌，其實已經好撚痴線，直接提倡民眾將所有共產黨員殺死，本身中共冇乜理呢隊band，覺得地下音樂唔會有傳播力，誰知PG畀台灣傳媒煲起之後，啲歌下載量喺中國增加咗N倍，令到中共意識到音樂嘅影響力，即時頒布乜柒廣電局審查，連地下音樂都查埋。

唱左咁多年，終於到唔唱先嚟禁
OUT唔OUT啲呀

14億人驚7百萬人

616經過某啲唔知party room定pub咁嘅地方有人大大聲咁播

哇屌開個POST教下啲義士玩啦

唔該幫手宣傳

就快所有詞語都係敏感詞

聖哈利路亞～

歌都唔比人聽同唱
真係好自由

五年後先ban
On9?

可以轉光輝歲月
風雨中抱緊自由

成間教堂都係咁剷平啦驚你首歌有牙咩

壓逼教會令佢地成為小眾已經同ban冇乜分別

係都抗戰二十年啦

真的愛你都驚？

中共喎

共產黨

out 撚哂啦，而家一定係推呢首

無盡 - Supper Moment

夢想於漆黑裡仍然鏗鏘仍然大聲高唱仍然期待世界給我鼓掌
是妄想趁現在追趕失散方向
曾懷著心底的信仰千次萬次跌傷
開始不敢回頭尋覓那真相明日那個幻想
也開始不甘被雕刻成石像

踏上這無盡旅途過去飄散消散失散花火
重燃起重燃點起鼓舞
或許到最後沒有完美句號
仍然倔強冒險一一去征討
踏上這無盡旅途誰又能鑑定你的醜惡與美好

低與高離隊抹走那刺心挖苦的勸告
人生夢一場革命至蒼老

夢想存活在別人期待那獎賞
最後連自己都相信勇氣不再熱血結霜
開始裹足停留開始習慣體諒
也開始不甘被倒模的一個用剩餘力氣去吧鼓掌

太多太多構思踫壁
太多太多理想壓抑
沉默對應著歲月無聲
天空尚有片夕陽帶領

踏上這無盡旅途過去飄散消散失散花火
重燃起重燃點起鼓舞
或許到最後沒有完美句號
仍然倔強冒險一一去征討
踏上這無盡旅途誰又能鑑定你的醜惡與美好
來提步壯闊跑道
合十雙手去禱告

人生夢一場革命至蒼老
難得夢一場革命不老

咁係因為佢G點太多

反殺國歌法

夠膽架 未郁得住姐

國歌法未立法， 播住國歌衝擊防線先

唱國語，不了

唱義勇軍主題曲係咪會查禁呢首歌？

仲海闊天空out撚到
in hallelujah we trust

共產黨真係out左d

講到今天我 而家稍為勇武dd既人仲驚過你啦

咁都關我事

有咩問題？
依家就係要唱俾班愛國廢老同大陸人聽
咁佢哋就冇藉口話我哋反中

立咗咩？班支那人成日唱

感謝台灣人
感謝日本人
感謝其他有份支持或遊行嘅國家

我地香港人係唔會忘記

我愛日本台灣美國！

遊行唱我是憤怒定不可一世好啲？😏

我地播國歌囉 唔撚做共產黨嘅奴隸呀 不願做奴隸的人民呀
播完你禁囉on9

真的愛你到底有咩問題

北方有好多窮閪未黎過香港

我哋唱鹹濕廣東話版

國歌裡面有句" 起來 不願做奴隸的人們 " 大陸佬做慣奴隸㗎啦 係咪又要審查國歌呀

垃圾地方 連首歌都好驚

痴線

估唔到日本人境然搞埋集會支持

突然覺得今天我其實都無咩唔好

你估警力軍力多定人民多？

一早禁左啦。
無得唱聖詩好耐啦

淨係可以唱
沒有共產黨 就沒有新中國

其實歌詞好match我地而家個形勢

利用呢點

家強仲可唔可以在支那高唱我哥，都係返去賣錶算啦

改唱國歌！

起來！不願做奴隸的人們！

冒著敵人的砲火前進前進前進進

仲邊有人今天我

唔係諗住畀佢過啊？？

其實中共唔驚人開片 因為目前嚟講社會主流唔會支持 中共最驚嘅係民意同人數，只有人心嘅改變先可以撼動到個政權

中共對每一樣嘢都好緊張，包括歌曲傳播，有嗰獨立歌手叫李志，以前唱過啲同六四及人民自由有關嘅歌，近年唔唱政治歌，但都畀中共禁封，人都消失咗，全部歌曲喺中國內聯網蒸發，雖然佢近年已經遠離政治，但佢開咁多Show目的冇改變，就係希望聽眾關心社會，關心政治，佢從來冇話過自己反共，但中共覺得佢咁樣教人哋獨立思考，係一件會威脅到自己政權嘅危險事，中共其實真係連一個小小獨立歌手都驚，因為以前佢哋眼中一啲垃圾地下音樂，傳播訊息嘅速度比佢哋想像快，所以一有風吹草動就斬，就係淆。

所以佢哋會不停禁，不停審查，唔鼓勵歌手樂隊唱一啲佢哋認為意識唔好嘅歌。

睇完李志套紀錄片後，都好服佢，本身對中國冇好感，連所有嘢都唔想理，但原來仲有李志呢啲特別嘅人，有一幕佢用開嗰個日本燈光師喊晒同佢講：外國人也明白你在做什麼，但為什麼中國人就是不明白？

李志好淡定咁回應：明白就不是中國人啦！

好撚on9

變反動歌

中共冇資格唱呢首歌

成間教堂都拆埋啦，有咩唔敢？

上次佔中就係比呢首歌拖死左
個個係咁唱呢首懶係激昂以為自己勝利在望 結果比689睇穿全局

人民不需要自由 這是最好的時代

白撚痴，beyond大陸仲係好hit

今時今日去到新疆烏魯木齊/伊寧，大街大巷仲大大聲播緊beyond

年代

大家要加油

中共開始要決心"處理"香港
我地意志要堅定

中共愈驚愈代表我地岩

唱國歌啦，d歌詞幾咁熱血

懷疑中共分唔清雨革同反送中嘅新聞片

今天我已經out晒，上面究竟點收風

唱住國歌拎選民登記表

等陣比藍線拍片以為我地好愛國

真喎

越禁越多人去聽

好痴線做法 但做得好好 唔係身有屎駛咁做
呢堆歌幾多年 宜家先禁

我地唔中意嘅係泛民今天我呢種手法 唔關首歌事

外國人咁樣做
絕對支持同感謝

快簽

間接叫人聽廣東歌學廣東話

佢地會詮釋為香港人好愛國

言論自由
又唔係暴動 拉我呀笨

趁國歌法未立，揾小改果首前進進押番廣東話韻，將中華X X變為香港，喺以後嘅遊行唱

幾時禁埋聖詩

仆街有D日本人比港豬更愛香港....

69都仲聽到有遊行既人播既
但616係咪撚都冇

連過身咁多年既人唱既歌都要怕

遲d beyond 都可能變敏感字

咁beyonce 咪變左 XXXXXce?

禁好呀 冇人想聽到今天我呀

披埋5星旗，變成愛國運動